---
title: 什么是真正的情商
origin: https://www.zhihu.com/question/21105795 
---

丹尼尔·戈尔曼将“情商”这个词在大众领域普及开来，被称为“情商之父”。他将情商分为了5大类：

1. 自我意识（了解自己的情绪）

2. 管理情绪（掌控和管理自己的情绪）

3. 自我激励（自我驱动和鞭策）

4. 识别他人情绪（同理心和换位思考）

> 你不一定要能言善辩，八面玲珑，但需要懂得和接纳别人的情绪，知道对方实际想要的。

5. 处理人际关系（让人与自己相处感到舒服、轻松、快乐和热情）

> 你如何看待这个世界，世界就如何对待你，你心里是怎么想的，你看到的就是什么样的。用真诚的心去对待身边每一个人，将夸奖他人养成一种习惯。

能把这所有五点都做好的人自然是情商极高，但难度也比较大，每个人在每个类别上的擅长程度都各不相同，所以真正情商考验的是一种综合能力。